\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[margin=4cm]{geometry}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{indentfirst}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rfoot{\thepage}
\chead{Ćwiczenia 25.03 - odpowiedzi do pytań}
\rhead{Jan \textsc{Długosz}}


\author{Jan Długosz}
\title{Odpowiedzi do pytań - ćwiczenia 25.03}

\begin{document}


\section{Co to jest organizacja i jakie główne zbiory elementów można w niej wyróżnić?}

Organizacja to pewien system -  celowy, uporządkowany i wewnętrznie powiązany zbiór elementów, którego głównymi zbiorami są ludzie, zadania, struktura, oraz technika. 

\section{Dlaczego organizcje możemy uznać za system otwarty i adaptujący się?}

Organizację można uznać za system otwarty ze względu na jej powiązanie z otoczeniem, polegające na wpływie otoczenia na organizację (np. dostarczanie zasobów do działania organizacji), jak i wpływie organizacji na otoczenie (np. dostarczanie dóbr wyprodukowanych przez organizację). 

Organizację można uznać za system adaptacyjny, ze względu na konieczność reagowania na bodźce wystosowane przez otoczenie, w postaci szans i zagrożeń.

\section{Dlaczego struktura organizacyjna zajmuje centralne miejsce w czteroczłonowym modelu organizacji?}

Struktura w tym modelu pomimo  klasyfikacji jako osobny człon odpowiada za połączenia pomiędzy pozostałymi członami organizacji.

\section{Scharakteryzuj pojęcia „cel”, „zadania” i „misja organizacji”.}

\textit{Misja} jest przedmiotem trwałego dążenia organizacji określonym w statucie, lub akcie erekcyjnym i przedstawia zakres pożądanej działalności.

\textit{Cel} jest pożądanym stanem, lub efektem działania organizacji. Jest on określony przedmiotowo i podmiotowo, możliwy, przewidziany do osiągnięcia w zadanym terminie i mieszczący się w przedziale czasu objętym planem działania. Osiąganie celów organizacji jest metodą realizacji misji.

\textit{Zadanie} jest częścią celu, która została wyodrębniona przedmiotowo, podmiotowo, przestrzennie, czasowo i proceduralnie, oraz jest przewidziana do wykonania w ustalonym czasie w okresie realizacji celu. Realizacja zadań jest warunkiem osiągnięcia celu.

\section{Zdefiniuj pojęcie „efektywność” i określ jej rolę w organizacji.}
Efektywność jest ogólnie określonym stosunkiem korzyści do nakładów. Wysoka efektywność (powyżej jedności) jest warunkiem uzyskiwania zysku, czyli realizacji jednego z ważniejszych celów wielu organizacji, oraz umożliwia szeroko pojęty jej rozwój.   


\end{document}
